【延治變乾屍】粵工廠萃取塔爆炸 24歲仔燙傷98.5%亡

家屬控訴馮卓斌遇工廠萃取塔爆炸，全身化學燙傷98.5%不治。(互聯網)

（更新：內容）廣東新會的尼龍企業美達錦綸股份有限公司被員工家屬近日控訴，24歲員工馮卓斌在毫無防護裝備下到6樓萃取塔進行檢查，卻遇到萃取塔爆炸，遭含有8%化學物「己內酷胺」的熱水燙傷98.5%，為了防止傷勢蔓延被逼截斷雙腿，但病情未有改善，延至上月24日傷重不治。家屬指美達錦綸公司的生產設備非常殘舊，生產環境惡劣，要求還兒子一個公道！

聲音沙啞粗糙的馮父接受《蘋果》記者電話訪問時，只重覆的說：「唔好意思，唔好意思」，又指想進一步了解事件，請向政府辦查問：「加上我好疲倦，多謝你地關心，唔好意思。」婉拒談論事件，被問到是否政府施壓要他收口，馮父說：「無事無事，政府辦係幫我地。」

微信公眾號「兒子在天堂」的一篇題為〈我的兒子死在了廣東新會美達錦綸股份有限公司，請還我公道！〉文章被廣泛熱傳，美達錦綸公司隨後回應事件，表示該事故為工傷意外，公司並沒耽誤將員工送院，並已墊付全部醫療費用，建議雙方聘請律師參與事故的善後處理。

事件在網上曝光後迅速發酵，至今（29日）上午，相關微博被轉發超過20萬次。有網民指本有大好人生的年輕人被燙成「乾屍」死亡，讓人痛惜，亦有人呼籲官方介入調查。

事發於5月30日凌晨零時許，工廠的蒸汽因設備故障停止所有生產線，馮卓斌作為當日值班長，清晨4時許負責檢查萃取塔，沒想到該萃取塔突爆炸。家屬控訴美達錦綸公司沒馬上將馮送院治療，而是開會後才送往醫院，由原本15分鐘就能到達醫院，結果耗時1小時20分鐘，「大家試想，我兒子燙傷這麼嚴重，美達錦綸公司不是重視人命，而是重視如何逃避責任！」

家屬稱，抵達醫院後，公司負責人再三強調是熱水燙傷，隱瞞8%的己內酰胺的化學溶液，直至家屬要求轉院才道出真相。家屬控訴：「他們公司的萃取塔裏面是甚麼物質，這是他們非常清楚心知肚明的，為了逃避責任，故意隱瞞事實，致使我兒子死亡！」由於馮卓斌送院治療第2天情況急轉直下，要求公司轉院，但因治療費用原因一直拖延，家屬認為因此錯過最佳治療時間，直至6天後病人多個器官衰竭、低蛋白症、雙腳腳底發黑，公司才答應轉往江門中心醫院。7月2日，由於延治多日，馮卓已出現感染性休克、肺部感染，急性呼吸窘迫綜合症、應激性潰瘍，高鈉高氯血症，腎功能不全，低蛋白血症，於7月24日在廣東省人民醫院死亡。

梁母在控訴書高呼：「我唯一的兒子，大好青春，還沒來得及娶老婆成家，就永遠離開我們，整個人都陷入了崩潰狀態，精神恍惚。」要求美達錦綸給予家屬一個合理交代和賠償。

微信/新浪微博
大圖小朋友勿入

醫返都

24歲
上世做錯咩 要今世離開人世前要咁痛苦
RIP

都係想要錢啫, 死個仔又唔係咩大件事, 賠番錢咪得囉

傷成咁，去咗仲好

好人好者邊會喺大陸返工

地獄鬼國

仲叫年青人返大陸做野

大灣區機遇

都唔知講咩好
就算即刻醫 燒成咁都九死一生
搞成咁 真係寧願去左佢算

真心覺得好慘

放個怡寶水係隔離賣廣告啊 大陸d醫院真係

木乃伊

下世投胎美國

說好了的超英趕美呢?
原來支那國只是一個落後的垃圾國家
比不上先進的美國

資本主義資本家都是無良的
應該高舉共產主義並全面落實，進行集體生產，以消除所有階級制度

微信/新浪微博
大圖小朋友勿入

屌你我見到地下個拖板

醫院 仆街叫人返大灣區住

幾靚仔 好可惜

慘在醫緊個陣 佢仲意識清醒

好撚慘
但放支水係佢度做乜
化學性燒傷仲要佢自己拎水飲

已經同木乃伊冇分別

大灣區果然機遇處虛

燒到不似人形 仲死唔去.... 難以想像嗰時佢有幾痛苦

離開解脫痛苦 人間還一個公道吧！

RIP

好恐怖。。RIP

好慘

直接火花

好人好姐, 返大陸打工
無事就無事, 出事就死得, D人+醫院+僱主+共產黨正苦機關99.99999%無人性
捱得苦去大陸打工, 點解唔去大陸以外地方打工

lm

好慘
公司送左佢入院
醫生問公司係咩燒傷
公司仲要話係「普通熱水」
搞到最黃金嘅急救時間無左
其後傷者要求轉院
轉去d技術高d嘅醫院
公司話個d金額太高
賠償唔會賠到所以唔轉
就咁比佢拖到依家

好 cute🤤

沒事兒 沒事兒

為了防止傷勢蔓延被逼截斷雙腿

點解張圖仲有雙腿既 張圖係截斷雙腿前？ 死左可能要賠多啲錢，燒到咁仲想截斷雙腿黎醫佢？

Rip

屌你有圖唔加慎入

有時截斷雙腿係因為壞死得太嚴重，心臟供唔到血，會有血栓，死得仲快。

支那平民唔值錢，不如希望佢來生唔好做中國人

支那真係地獄鬼國

其實佢急速成長完打死左貓女

大陸死人，關香港咩事。

唔係咩大件事？ 人命黎架喎
養左幾年嘅寵物死左我都喊到仆街啦
更何況係24年嘅親生骨肉

唔知前世做左咩好事

今世做廿四年支那狗就收工

一幅咁嘅圖你都驚到咁
出街見到啲恐怖片poster你係咪會跑走再大叫「屌你老母唔擺個警告牌喺到」

先得個24歲，仲有大把青春可以拚搏，結果因為人為疏忽而冇命，仲要死得咁痛苦，真係睇到都覺得慘

有啲野真係注定左走唔甩
當係投錯胎做左支那廠仔
唯有下世首抽抽好啲

珍惜生命，遠離支那

Rip
好慘

但如果冇死到可以點醫佢

中國野

平時見到大陸死人會心涼，但呢單真係心涼唔落
燒到咁樣不如一早俾佢死算啦

Btw乜撚野延治 好心咪撚再用啲支那簡寫啦

好彩佢死咗...

一帶一路

好心唔好咁口賤 你估人地想

絲打，原本想正皮妳個回覆，奈何肥仔手指㩒錯位，Sorry Sorry

沒事兒

天滅中共

屌你燒成咁仲要等你班膠層開會

r.i.p...
權貴狗改不了吃屎

平時啲意外好多都係痛快咁瓜咗
呢單拖足成個月，痛苦咗成個月
正常都係心涼唔落

諗起日本單核幅射
死者都係極痛苦咁拖咗好耐先離世

父母個心痛到想像唔到
唔敢代入

就係開會傾下點卸膊

成個志志雄咁包到

弱撚智？佢本身就係支那人，你想佢去美國番工？

燒到咁 死真係解脫黎

變完大岡咁

689想香港青年人死，當然叫你們北上啦！

一開始可能幾好嘅，招牌都要靚麗一點！

中國醫院非常先進

聽689鳩握返咗中國大陸工作咪抵死羅

咪講撚左小朋友咪入囉

點解仲要救
就算冇死留係呢個世界都做唔到任何嘢
RIP

傷成咁 去咗係好事
RIP

唔係黑心，但咁既款真係死左好過醫返
他朝有一日我唔好彩搞成咁都真係快撚d抆喉唔該

屌你傷成咁死咗好過死唔去啦

傷成咁有得唔死咩？

快啲了結佢吧啦...
見到都於心不忍...

根本就要佢死

我做醫護見到張相都呆一呆
屌，點撚樣救呀

乾屍同superhero只係一線之差

98.5%係點計出嚟

香港政苦仲成日話叫年輕人把握大灣區機遇

已經好樣過金鐘個班
生在鬼地方，好慘

Rip

幾乎全身燒傷，再睇相見到成個木乃伊咁款，寧願比佢去左算

佢唔好彩，希望佢抽到靚首抽

點解成身好似無晒水份既？

佢係咪有塊布包住皮膚

發生咩事
平時見到支那人死唔係會熱烈地彈琴架咩？
做咩今日大家咁有同情心

燒傷98.5% 仲要拖左咁多日先死
好慘

個98.5%包唔包條J?

CLS
依單心涼唔落
BTW 延治乜撚

輸首抽中左亞洲下場

支那人冇一個係無辜，希望你地記住呢句說話

你想像下你好地地返工，唔係作奸犯科都可以因為上面是是但但而比野噴中，搞到全身燒傷最後痛苦而死，你驚唔驚?
平日再點憎支那種但今次開心唔落，因為香港遲早赤化，然後到我地步條友後塵

睇標題仲以為係李延治出事了

RIP..... 搞到咁可能救唔返對佢好少少

工廠老闆想延醫係真係好正常... 因為對大陸人黎講, 死人的賠償比賠償一個救得返的人少好多

理性上係叫自己咁諗

啡色應該係繃帶或者敷料
用嚟保濕同避免受感染

冇咗層皮
仲有黨

大陸醫療真係落後過香港好多
冇錢想轉醫院都難
要等間公司肯俾錢先肯轉

間公司一就腦殘一就想收買人命
高溫化學品同普通滾水都可以相提並論

同埋間新會人民醫院本身都冇咩技術資源人才
當地人有咩大病都係去江門廣州睇
間嘢睇普通傷風感冒咳斷手斷腳就話姐大面積燙傷佢醫唔掂啦

咁緊張做乜，支那人deserve個喎

死得咁撚痛苦 都叫做好事
Goodest logic

呢間廠為當地政府提供咁多gdp
睇嚟死者家屬一個崩都拎唔到

支那人生存已經係作奸犯科喇

似乾哂水既雞脾

好人好者邊會喺大陸出世

邊有可能98.5%, welldone都黎緊仲邊有得救 係香港多過二成已經係嚴重